統一台灣後如何治理 中國大陸已在研商

統一後如何治理 陸已在研商

旺報 記者陳君碩／台北報導

大陸日前舉辦首屆以「國家統一」為主題的兩岸關係研討會，大陸指標智庫的涉台學者，提出了兩岸從「融合」到「實質統一」再到「形式統一」的明確路徑，也點出兩岸正進入「換擋提速」期，拖越久越不利台灣談統一條件，以及統一後中央全面管治權等新觀察。台學者直言，這反映大陸的實力主義思維，台灣的議價空間將越來越窄，不容小覷。

上個月武漢舉行首屆「國家統一與民族復興」研討會，兩岸大咖學者雲集，大陸涉台重鎮中國社科院台研所的所長助理彭維學，在會上發表的論文，就點出不少對台新論述。

彭維學指出，未來30年是國家統一戰略環境的深刻質變期和統一進程換檔提速的關鍵期，他認為大陸充分利用綜合實力不斷上升的戰略優勢，大力推進高壓遏獨、融合促統戰略，加大軍事遏獨力度，深化兩岸經濟社會融合，有效塑造推進國家統一的輿論氛圍、戰略態勢與戰略環境，今後要通過「融合促統」把本應在國家統一後對台治理提前實踐，推進實質統一。

彭維學還提到兩岸的底線性，他以香港為借鏡，認為必須確保統一後中央全面管治權與台灣高度自治權有機結合，確保一國兩制不會變、不動搖，不變形、不走樣；他也提出時代性，認為台灣問題越來越接近解決，台灣在兩岸統一談判所獲必將大幅縮水，建議台灣「在尚有優勢的時候盡可能爭取最有利的統一路徑與模式」。

台灣中研院近代史研究所副研究員林泉忠在其個人微信號上分析認為，彭維學的論點是近年來罕見論及統一後北京治理台灣方針的最新論述。林泉忠認為，當台灣政治形式上自主，但實際上在各方面發展已嚴重受到大陸制約，讓台灣選民也不得不選出北京認可的總統，就是彭所說的「實質統一」。

至於彭呼籲台灣在尚有優勢時盡早談統一，林泉忠認為，此呼籲所強調的是中國崛起後兩岸的力量對比日益懸殊，台灣的議價空間將愈來愈窄，也凸顯習近平時代北京應對境外問題時的「實力主義」傾向的思維特徵。

我信中國真係會用打仗解決經濟問題

確保中央全面管治仲有撚高度自治咩

講咗60幾年
從未過過台海中線

認同

大陸佬都信得過

每日單程證1500人

解放台灣講左幾多年

先問吓以美國為首
舊金山和約40幾個簽署國
台灣主權如何決定

香港真係輸地理位置only 如果香港好似連登咁係孤島, 贏國根本入侵唔到

美國佬咪又係睇錢份上

又打飛機

支那幫你日日贏

台灣地理位置太重要
得台灣即得西太平洋通道
控制南海

美日台友好 小支那點敢武力統一, 除非台灣選左條友全面賣台

盡快叫台灣向中國投降都講得到
呢啲垃圾到底有幾鍾意做奴隸

窮到某個位就想用戰爭引走注意力

支那真係好興未學行先學跑

參加得既學者都係左膠啦
台灣知點做啦

是「侵略」，不是「統一」！

攪掂貿易戰先好諗無謂野，被Trump攪完，過多幾年都唔知咩光景

中國人都是思覺失調嘅

係都個天收你先啦免費5毛阿古路

無可能出現

美國打經濟戰都就打巢你
仲妄想打仗打得贏佢

諗多部
你信唔信佢會打得贏?
打輸就唔止解決經濟問題
最主要解決埋人口過剩問題
死嘅係後生，剩低係廢老
最後經濟問題又會繼續 loop

統治世界後如何治理 終國已在打飛機

如果錢夠買起日本/南海/關島安全
美國佬可能真係會考慮下

繞臺一周算唔算係越過臺海中線呢？

但 Trump 真係要搞太空部隊
支那想統治世界有阻力

中國你就自Hi吧
不如討論埋點樣收回尖角島，收回埋西菲律賓海。。。

台灣統獨問題根本就唔輪到台灣人決定
美帝點睇先係最重要
波蘭呢d歷史經典案例 台灣人點解唔去了解下呢？

確保一國兩制不會變、不動搖，不變形、不走樣

呃細路咩

終國能有本事統治世咩
共慘黨都離收皮不遠

不如收復外蒙,海參崴,庫頁島,越南,高句麗先喇！仲好過收個島仔！

就係當年比人搞到冇左核武
如果唔係台灣講野都大聲d

苦然屬實

近期啲有加泰

美帝無可能會比自己條𡃁擁核

中共最勁攻法 出口單程證

支那好似啲毒撚咁
討論緊溝到條女點樣日日扑佢
支那撚有可能拎返台灣咩
未來十年無國土獨立未偷笑囉

最多玩叫大陸女人同台灣仔結婚
玩經濟封鎖台灣唔會驚

大6人赴台審批權在那邊

邊似香港

國民黨班智將先會黏支那有利益，不過呢班賤種有美國護照喎

講個笑話
一国两制

講多個笑話
五十年不变

毒撚廢中廢老：FF迷姦女神兼玩屎眼

成班聞主回歸撚樣，香港仲守到咩

以香港為借鏡人地先更加抗拒支那囉

如"統一"後
一國大於兩制
審批權在中央
一有咩問題就釋法
台灣司法 軍警及愛國人士配合
中央全面管治權台灣

美國會保護台灣

幾十歲就唔好FF咁多

白日做夢

公開打飛機已經變態,中国仲要成班人一齊公開打,真係變態中既極品

on9 比支那攻陷左，美國都會出兵打返走妳啦。 點會比妳係海外有軍力部處。

同個毒男幻想娶咗女神之後點生活一樣

我信中國真係會靠打仗後倒台黎解決共產黨問題

其實我覺得未來的確有可能統一
不過唔會係中共統一

可能將來既情況係

中共倒台
然後台灣在美國幫助下, 中華民國政權重返 大陸執政, 變相令大陸和台灣統一

國民黨, 和民進黨 一定支持........因為佢地有機會去大陸執政, 就變相增加 幾億支持者, 同一時間自己都會由一個 小小既台灣政黨.......一躍成為 大國(中國)政黨

到時候最開心一定係大陸人, 有民主, 有自由, 有美軍保護
最傷心係台灣人, 無啦啦同大陸人共處一國

做俾支那人睇啫
貿易戰打唔贏咪要轉移視線

其實中共果種管治方式先最岩班嬴國人
就好似養豬咁圈養住然後有屎餵屎仲要食到習習聲先最好
自由民主真係唔適合佢地
所以我唔讚成倒台
但應該全面鎖國

香港一個司徒華已經代表當時500萬香港人意願啦

美國一定幫拖，你支那唔撚洗指意

其實用經濟丶人財滲透已搞定台灣

香港獨立後如何治理 香港連登已在研商

即係title 如果係咁，我諗你班五毛狗笑到傻